不輕易放棄明日大嶼 料財委會年底討論撥款

因為反修例盡失民心的特首林鄭月娥早前稱，會重新審視具爭議性的政策措施，其中爭議極大的「明日大嶼」計劃成為焦點，多個環保團體日前請願，要求政府撤回「明日大嶼」，就土地供應再作重新諮詢，中原集團主席兼總裁施永青則希望政府別因困難而放棄推行「明日大嶼」。 發展局局長黃偉綸今日回應指，政府不會輕易放棄「明日大嶼」願景計劃，稱當局未來會繼續向市民解釋，亦歡迎反對計劃的持份者與政府溝通，稱當局稍後會就計劃展開詳細研究，歷時長達3年半，完成研究後亦要進行規劃及環評，會進行法定諮詢。

黃偉綸強調，由黃遠輝任主席的土地供應專責小組的報告提到，填海是唯一能令香港有新增土地的方案，對未來房屋供應有重要影響，他明言，「明日大嶼」的中部水域人工島研究撥款目前仍排在立法會財委會議程，初步估計排到今年底，當局會利用稍後的幾個月時間，再向市民講解計劃理據及為社會帶來的好處。 他並指，對於財委會在今屆會期只批出600多億元工務工程撥款感到可惜，但稱會尊重立法會運作，強調當局會盡快運用撥款開展相關工程。
「明日大嶼」中部水域人工島研究撥款原定在上月21日於財委會審議，政府其後將撥款調至議程最後一項，而在7.1衝擊立法會事件後，財委會一直停會，料至10月中始復會。

唔係掛年底又要ready